# Android Programming 기말 게임 기획

* 참고 게임 : 킹덤 러쉬

* 구현 Level
1. Intro : 게임월드로의 진입
1. Loading : 각 Stage 사이에서 게임 이미지를 보여주며 리소스 로딩
1. Select Map : 터치 이벤트를 통해 플레이어가 원하는 Map 선택
1. Main Game Stage : 선택한 Map에서 실제 게임이 플레이됨
1. Result : 게임 결과를 보여주며, Select Map으로 이동 


* 구현 기술 [ 최대 기획 범위로 작성, 추후에 수정,제거 가능 ]
1. 쓰레드 : Loading 때 사용할 계획, 리소스 파일 로드시 사용
1. 터치이벤트 : 모든 상호작용은 플레이어와 UI이미지의 터치이벤트로 Intreaction 계획
1. 자동 Save / Load : Player가 Clear한 Map 표시 및 Player State 저장
1. 몬스터 AI : 기초적 AI 구현 (지정한 경로 이동)
1. 건물 업그레이드 : 지정된 범위 자동공격 / 방어, 건물 유형에 따른 각기 다른 기능
1. 이펙트 : 몬스터 피격, 스킬 사용 등 수업내용에 따라 추가 기획 / 심화 구현 예정  
1. Player : 기본적으로 건설 및 배치 이외에도 스킬 사용 및 게임 배속 가능
1. 배속 : 2~4 배속 플레이 계획
1. 최적화 : 부드러운 게임 플레이를 위해 리소스/게임 최적화 [ 프레임 ]


 
 * Main Game Stage UI
1. 좌측 상단 : 현재 Wave 및 남은 Wave 표시 , 소지 Gold 표시
1. 하단 : Player 스킬, 배속 
1. 중앙 : Main Game 화면, 건물 배치 등의 작업

- 배치 : 일단은 타워식의 건물 배치, 건물을 업그레이드 하는 식으로 진행 예정
- 건설 : 몬스터를 잡아 획득한 Gold를 이용하여 건물 건설 및 업그레이드
 

 # 게임 참고 이미지
 
* Intro 화면
<img src="/uploads/bfc126897157e55babfecf25ca055f14/Intro.jpg"  width="500" height="300">

* Map Select 화면
<img src="/uploads/c31f2401aa126223cd24806cbfaf3232/Map.jfif"  width="500" height="300">

* Main Stage 화면
<img src="/uploads/9b8f53ee99d8a62592bfa417fd3eb0d6/MainStage.gif"  width="500" height="300">

* 업그레이드 및 기타 UI 화면
<img src="/uploads/c0e8c01b4a36c81251062b0f4480b007/세부_UI.jpg"  width="500" height="300">


# 주차별 계획

> [1주차] 06/01 ~ 06/07

* **게임프레임워크 분석/구축/수정  및 게임리소스 구하기**

| 날짜 | 목표 구현 내용 | 평가 | 코멘트 |
|:--------:|:--------------------:|:---------------------:|:---------------------:|
| 06/01(월) | GameSkeleton 프로젝트 분석 | △ | 수업에서 진행한 EditSample과 비교하여 분석 중 
| 06/02(화) | GameSkeleton 프로젝트 분석 | △ | 수업에서 진행한 EditSample과 비교하여 분석 중
| 06/03(수) | GameSkeleton 프로젝트 분석 | △ | 만들 프로젝트에 사용할 코드 위주로 분석 중
| 06/04(목) | 게임에 필요한 리소스 찾기 | O | 작업 순서 변경 [ 리소스 찾기 -> 프로젝트 생성 순으로] 
| 06/05(금) | 게임에 필요한 리소스 찾기 | X | 몸살로 인한 작업 X [ 내일 추가로 작업할 예정 ]
| 06/06(토) | 게임에 필요한 리소스 찾기 | O | 사운드를 제외한 기본적인 리소스 찾기 완료 [ 단일 이미지라 Sprite로 합치는 추가 작업 필요]
| 06/07(일) | GameSkeleton를 기반으로 새 프로젝트 생성, 대략적인 Map Design 기획 | O | TowerDefense라는 프로젝트 생성 완료

- 게임에 필요한 리소스는 대략 찾았지만, 단일로된 이미지를 사용하기 위해서 Sprite로 전환해야함
- 타이틀바를 없애면 그만큼 공백이 생기는 문제 해결 필요
- 이미지를 폴더별로 나눠 정리했지만, 폴더를 drawable이나 mipmap에 추가할 수 없는 문제 해결 필요
- 아직 FrameWork를 제대로 다루는 법이 조금 어색함

> [2주차] 06/08 ~ 06/14

* **Scene전환을 통한 Level 디자인**

| 날짜 | 목표 구현 내용 | 평가 | 코멘트 |
|:--------:|:--------------------------:|:---------------------:|:---------------------:|
| 06/08(월) | Game Level (Intro,SelectMap,Stage) 디자인 / 전환 구현 | X | MainMenu Scene 구현 중
| 06/09(화) | Game Level (Intro,SelectMap,Stage) 디자인 / 전환 구현 | X | MainMenu Scene 구현 중
| 06/10(수) | Intro Map UI 상호작용 | O | 버튼 누를시 SelectMap이동 / 뒤로가기 
| 06/11(목) | Select Map UI 상호작용 | △ | SelectMap 디자인 
| 06/12(금) |  Select Map UI 상호작용 | X | Scene 2개를 렌더하는 문제 해결
| 06/13(토) | 게임 전체에서 사용할 UI 구현 | △ | BackUI 등 구현, 
| 06/14(일) | Game Stage UI 상호작용 | △ | First Scene 디자인 및 기본 UI 구현 중

- 나인패치를 사용하지 않는 Button Class 구현 [ Press, Normal ]
- BitmapObject, SharedBitmap Class 수정

- 계획 변경 : 몬스터 및 Stage 컨텐츠 3주차로 이동

> [3주차] 06/15 ~ 06/21
* **Main Game Stage UI, 이펙트, 사운드 등 게임 컨텐츠 구현**

| 날짜 | 목표 구현 내용 | 평가 | 코멘트 |
|:--------:|:--------------------------:|:---------------------:|:---------------------:|
| 06/15(월) | Game Stage 컨텐츠 구현  | △ | 예정 : Monster Class 및 AI 구현
| 06/16(화) | Game Stage UI [ 업그레이드 등 ] 추가 | △ | Base 설계 대략적 완료
| 06/17(수) | Game Stage UI [ 업그레이드 등 ] 추가 | O | 게임 내 필요한 UI 대부분 구현 완료
| 06/18(목) | 몬스터 구현 / Tower 기능 구현 | △ | Tower 디자인 및 업그레이드 구현, Tower기능 구현 중
| 06/19(금) | 몬스터 구현 및 Stage01 디자인 | △ | Line / Effect Manager 구현
| 06/20(토) | 몬스터 구현 / Tower 기능 구현 | O | 몬스터 최소 구현 완료, Tower 최소 구현 완료
| 06/21(일) | Stage01 최종 테스트 및 사운드 추가 | O | 사운드 추가 및 세부 버그 수정, 동영상 촬영 준비 완료


> **사용 / 참고한 기술과 개발 한 내용**

# Title Scene
- 가로모드 게임
- Rotate 효과로 분위기
- Scene전환동안 자연스러움을 주기위해 창이 닫히는 Scene을 추가로 Update/Render

# Map Select Scene
- 터치시 Scale을 키워 터치된 효과
- 클릭시 해당 스테이지 정보
- 입장할 수 없는 Stage는 이전 Stage를 클리어 하면 입장 가능

# Stage
- Tiled을 사용하여 타일 종류에 따라 시작시 깃발 오브젝트가 배치
- Tip을 누르면 등록한 텍스트가 랜덤으로 출력
- 타워는 총 4가지가 있고, 각 타워마다 최대 4레벨까지 업그레이드
 -> 레벨에 따라 타워의 공격력, 범위 등이 달라짐
 -> 타워를 설치하면 gold가 감소
 - 스킬은 터치한 상태로 드래그하여 위치를 정하고, 터치를 때면 해당 위치에 스킬이 발사
 -> 쿨타임이 있는 동안은 스킬을 사용할 수 없음
- 몬스터
 -> 라인매니저를 만들어 몬스터가 따라갈 경로를 만들고, 랜덤으로 대입
 -> 몬스터가 도착지점에 도달하면 Life가 감소
 ->  몬스터를 잡으면 골드 획득
- 몬스터, 타워, npc 등에는 FSM을 적용하여 정해진 로직에 따라 행동하게 하였습니다.
- 목표 위치와 자신의 위치로 각도를 계산하여 방향 전환




> Stage1 테스트 완료 => 개발 잠정 중단 [ 다른 프로젝트(졸업작품 등)이 끝나고 시간 여건이 되면 게임 밸런스 등 추가 및 개발 예정 ]
